{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_014181",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "월호도"
    },
    "text": "月湖島 (월호도)\n全羅南道麗水市花井面月湖里\n面積は1.92㎢で、1999年時点での人口は342人です。海岸線の長さは7.9kmで、最高点は155mです。また、この島は月島または大里島とも呼ばれています。麗水半島の南端から南東に約8.3km離れており、面所在地の白也島から東南に約12.5kmの海上に位置しています。周囲には蓋島、花台島、治島、大斗里島、小斗里島、金金島などの島があります。この島は月のような形をしており、大小の島々に囲まれているため、海岸が湖のように見えることから、月湖島と呼ばれるようになりました。朝鮮初期には南原府順天郡麗水面に属していましたが、1896年に突山郡が設立された際には華蓋面に編入されました。その後、麗水郡の設立に伴い、華蓋面と玉井面が統合され、華井面月湖里と改編されたのです。 1949年には麗川郡に編入され、1998年には麗川郡が麗水市に統合され、現在の行政区域となりました。島には秘密資金、グルソン里、密徴浦などの自然部落が存在しています。島は丘陵の起伏が激しい地形で、特に南西側の海岸にが多く見られます。農産物としては麦やサツマイモなどを栽培していますが、主要な生業は漁業です。近隣の海域では、ゲンボウ、アジ、ブリ、サワラなどを漁獲し、海苔、ワカメ、カキ、ハイガイ、ムール貝などの養殖も盛んに行われています。島には海松や椿の群落地があり、また、3ヶ所で貝塚が発見されています。毎年正月3日には、島の平和を祈るための堂山祭が行われています。島全体には6ヶ所の船着き場があり、1日に1回の定期旅客船が運航されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "月湖島はどの位置にありますか？",
            "answer": "月湖島は麗水市花井面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "月湖島の面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "月湖島の面積は1.92㎢です。"
        },
        {
            "question": "月湖島の人口は何人ですか？",
            "answer": "1999年時点での月湖島の人口は342人です。"
        },
        {
            "question": "月湖島の海岸線の長さは何キロメートルですか？",
            "answer": "月湖島の海岸線の長さは7.9kmです。"
        },
        {
            "question": "月湖島の最高点の標高は何メートルですか？",
            "answer": "月湖島の最高点の標高は155mです。"
        },
        {
            "question": "月湖島は他の島々に囲まれていますか？",
            "answer": "はい、月湖島は蓋島、花台島、治島、大斗里島、小斗里島、金金島などの島に囲まれています。"
        },
        {
            "question": "月湖島はなぜその名前が付けられましたか？",
            "answer": "月湖島はその形が月のようであり、大小の島々に囲まれているため、海岸が湖のように見えることから、月湖島と呼ばれるようになりました。"
        },
        {
            "question": "月湖島の主要な生業は何ですか？",
            "answer": "月湖島の主要な生業は漁業です。近隣の海域でゲンボウ、アジ、ブリ、サワラを漁獲し、海苔、ワカメ、カキ、ハイガイ、ムール貝などの養殖も盛んに行われています。"
        },
        {
            "question": "月湖島にはどのような自然部落が存在していますか？",
            "answer": "月湖島には秘密資金、グルソン里、密徴浦などの自然部落が存在しています。"
        },
        {
            "question": "月湖島には何の農産物が栽培されていますか？",
            "answer": "月湖島では麦やサツマイモなどの農産物が栽培されています。"
        },
        {
            "question": "月湖島には何か特産品はありますか？",
            "answer": "月湖島の特産品としては海苔やワカメ、カキ、ハイガイ、ムール貝などの養殖品が挙げられます。"
        },
        {
            "question": "月湖島で行われる祭りはありますか？",
            "answer": "はい、月湖島では毎年正月3日に島の平和を祈るための堂山祭が行われています。"
        },
        {
            "question": "月湖島にはどのくらいの頻度で船が運航されていますか？",
            "answer": "月湖島には1日に1回の定期旅客船が運航されています。島には6ヶ所の船着き場があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 498,
        "QA": 522
    }
}